
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [33. 搜索旋转排序数组](https://leetcode-cn.com/problems/search-in-rotated-sorted-array/)

## 題目描述

<p>整数数组 <code>nums</code> 按升序排列，数组中的值 <strong>互不相同</strong> 。</p>

<p>在传递给函数之前，<code>nums</code> 在预先未知的某个下标 <code>k</code>（<code>0 <= k < nums.length</code>）上进行了 <strong>旋转</strong>，使数组变为 <code>[nums[k], nums[k+1], ..., nums[n-1], nums[0], nums[1], ..., nums[k-1]]</code>（下标 <strong>从 0 开始</strong> 计数）。例如， <code>[0,1,2,4,5,6,7]</code> 在下标 <code>3</code> 处经旋转后可能变为 <code>[4,5,6,7,0,1,2]</code> 。</p>

<p>给你 <strong>旋转后</strong> 的数组 <code>nums</code> 和一个整数 <code>target</code> ，如果 <code>nums</code> 中存在这个目标值 <code>target</code> ，则返回它的下标，否则返回 <code>-1</code> 。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [<code>4,5,6,7,0,1,2]</code>, target = 0
<strong>输出：</strong>4
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [<code>4,5,6,7,0,1,2]</code>, target = 3
<strong>输出：</strong>-1</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [1], target = 0
<strong>输出：</strong>-1
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= nums.length <= 5000</code></li>
	<li><code>-10^4 <= nums[i] <= 10^4</code></li>
	<li><code>nums</code> 中的每个值都 <strong>独一无二</strong></li>
	<li>题目数据保证 <code>nums</code> 在预先未知的某个下标上进行了旋转</li>
	<li><code>-10^4 <= target <= 10^4</code></li>
</ul>

<p> </p>

<p><strong>进阶：</strong>你可以设计一个时间复杂度为 <code>O(log n)</code> 的解决方案吗？</p>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [二分查找](https://leetcode-cn.com/tag/binary-search)

## 相似題目

- [搜索旋转排序数组 II](../search-in-rotated-sorted-array-ii/README.md)
- [寻找旋转排序数组中的最小值](../find-minimum-in-rotated-sorted-array/README.md)
